《肺炎殺》晚市了，肺炎請開眼。。。

《肺炎殺》
晚市了，肺炎請開眼。。。

角色：
源頭：「唔好問我點解晚市出現，要問就問政府，我地傾掂數。」
可於夜市環節和其他源頭相討感染一位香港市民。
如被隔離，3日後死亡。

香港市民：「聽朝仲要番工，戴口罩唔係用黎防疫，而係怕犯法怕中招，搞到聽朝番唔到工，順便為人為己啫。」
無任何能力，只係跟隨法例，每日舉報1名懷疑確診者送去醫院。

前線醫護：「源頭截唔到，就永無止境。。。」
OT時間檢測包含自己在內的1名玩家是否帶箘者。

“海外”人員：「支野邊到黎你唔好問，唔想死就打咗佢，再嘈就告你。」
持有來源不明疫苗，有效期為一晚，可於夜市進行人體實驗，保護自己或其他玩家一晚，若接種者為帶箘者則會發生過敏反應而死亡。

商人：「我地業界要生存。」
若當日發現帶箘者，則禁止發言；若沒有發現帶箘者，則暢所欲言。
每天累積“財力”以用作開發合格疫苗，“財力”為9時則開發成功，市民勝利。若被檢測為帶箘者則需花費1“財力”救治。

副職：
富人：「一萬幾千猶如垃圾，一晚春宵仿如黃金。」
無視晚市禁令，可於晚市和其他人（宅男除外）聚會，任何一方為帶箘者時，則雙方皆感染，須即時隔離。

愛国者：「信政府，唔怕！」
遊戲中存在2位以上愛国者，晚市會相認，每1,3,5,7...日參加愛国聚會，當晚若有任何一人中招時，則整個群組感染而隔離。

宅男：「開機打P4，閆機肝活動，食飯追新番，瞓覺諗老婆。」
由於與世隔絕，任何惡箘病毒無法入侵，同理無任何異性緣富婆亦不肖進之，人類最後救星，但如果人類餘下他一人，則不能獨活。

隱形帶箘者：「傷風感冒黎啫，邊有咁易中啊！」
檢測無效，六日後病發，須即時隔離，隔離時會帶同身邊的2名玩家（宅男、已隔離、死亡除外）一同隔離。若在早前隔離則同樣隔離身邊玩家。

帶箘者：「早中早享受，遲中無床位，懂？」
（因源頭而感染而增加）
你是帶箘者，若未被隔離，則會在回合數第九天死亡，若被隔離3日後又是一條鼻哥窿向外的好漢。

無罩主義者：「我命在我不由天，我有唔帶套既自由同人權。」
你是一名崇尚自然的人，每天早上需要擲骰決定你是中招還是沒中招，隔離時也需要擲骰決定死亡還是康復。

“海外”醫護：「要不是我們來支援，你們早就完蛋了。」
你是由政府秘密地從大河對面來的醫護人員，晚上無聊時檢測包含自己在內的1名玩家是否帶箘者，但檢測卻是隨機的，但為了榮譽你要使其他人相信你。

玩法：
陣營分人類與不明來源源頭。
人類玩家要消滅源頭，源頭則不甘寂寞感染所有人。

遊戲分早上和晚上。
由於政府運用神奇術法，與惡箘傾掂數，只會在晚上襲擊人類，日常人類懷有共同目的在交通工具上下班聚集則放過奴隸。

而人類生活過於璀璨，不檢點的人類中招後，某些人也會受累，某部份商人也會無辜受累，而且中招後還有機會再中一次，並且檢測完也只是當天有效。

人類目的是消滅源頭。
源頭目的則是感染世人。

人類獲勝方式：
保護商人集資成功研究疫苗。
減少人類隔離數目，保護多數人類。
消滅源頭。

源頭獲勝方式：
阻礙商人集資成功。
感染大量人類。
找出群組人類大批感染。

早上：
無罩者擲骰。
討論舉報懷疑個案。

晚上：
全人閉眼。
“海外”人員：打針。
富人：決定與誰人聚會。
愛国者1,3,5,7：確定成員。
醫護：檢測。
源頭：感染

隔離：
被移出票投票階段，3回合康復。

死亡原因：
源頭：因為隔離死亡。
“海外”人員：打中隱形帶箘者，帶箘者，源頭。
無罩者：隔離時擲中死亡點數。
帶箘者：第二次進院。

幾得意輕輕一推

勁